［時敘整理］9.19失蹤 9.22屍體發現 10.9證實死者身分 10.10 火化

9.22

發現全裸浮屍 1.5米高 25-30歲 長金髮
9.24 連登 Telegram有陳同學尋人啟事
指最後露面時間是9.19下午2時美孚站

9.16-9.26

10日內僅有一宗浮屍發現案
PPRB 回應蘋果查詢浮屍死者身份 是否與反送中失蹤人士有關連
回應指9月中接獲陳同學家人報案指事主失蹤
死者則列作屍體發現案 交由東區警處重案組

蘋果再以書面追問死者是否涉及自殺 或死因有可疑
警方以口頭回應沒有補充
再三追問才以書面回應 案件調查中 死因及死者身分未明

10.9
口頭回應蘋果日報
證實死者為生前多次參與反送中的陳同學

10.10
蘋果報導出街
VTC取消24小時開放 及後證實同學死訊
尋人啟事中陳同學母親及親友聯絡電話 未能接通
陳同學遺體遭火化

10.11
蘋果證實陳同學遺體於10.10 被火化
警方指遺體解剖後無表面傷痕 無性侵痕跡

Source: Apple daily

若我們接受了政府的條件
我們已死去的朋友是不會原諒我們的
為咗陳同學
請你一世都不要原諒香港警察

Source

網上流傳一則15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，網民紛表憂心，近日網上有留言指她「已經死咗，變咗浮屍」。警方接受《蘋果》查詢時證實，9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，調查後相信為15歲陳姓失蹤女童，但未有進一步確認浮屍是否陳彥霖。彥霖多個身邊人向《蘋果》確認，警方發現的浮屍就是彥霖，不過她本身是游泳健將，生前又經常「發夢」，多次參與反修例示威，憂慮死因有可疑。職訓局（VTC）確認陳彥霖是該校學生，並證實其死訊。

記者 周婷

陳彥霖的尋人啟事最早於9月24日深夜在Telegram群組及連登討論區流傳；啟事報稱，彥霖15歲，身高1.53米，最後於9月19日下午2時15分在美孚與友人分開，10分鐘後曾傳短訊給友人稱正在回家，「可惜返咗五日都未返到（家），就此失蹤」，其後有人在她所屬將軍澳區學校拾獲其手機、身份證及學生證。
VTC發言人上周接受《蘋果》查詢時稱，15歲女學生陳彥霖就讀VTC轄下的青年學院，校方對陳的死訊深感難過，向其家人致以深切慰問。

《蘋果》從多個渠道得悉，彥霖失蹤後大約一周內，其浮屍被警方撈起並證實身份。翻查警方自9月19至26日向傳媒發放的資料，其間只公佈過一宗浮屍發現案。警方於9月22日公佈，當日在油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪到場撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷年齡25至30歲，現場無發現遺書，交由東區警區刑事調查隊跟進。

警察公共關係科於10月5日回覆《蘋果》查詢時稱，經過初步調查，相信油塘浮屍案中事主為15歲失蹤女童，警方於9月中旬接獲家人報案指事主失蹤，案件列作「屍體發現」，轉交東區警區重案組第二隊跟進。
《蘋果》再書面跟進，包括詢問該浮屍案是否涉及自殺、案件是否有可疑、截至目前有沒有人被捕，並要求確認事主是否9月中報稱失蹤的陳彥霖、她是否曾因參與反修例運動被捕、被帶署調查或助警調查等。警察公共關係科一度口頭稱沒有補充，《蘋果》要求以書面回覆作實，並同步追問陳彥霖失蹤案調查進度，警方翌日才以書面回覆油塘浮屍案的查詢，僅籠統稱：「有關案件仍在調查中。事主死因有待毒理化驗及進一步調查確定」，仍然未有透露上述浮屍是否陳彥霖，或陳彥霖是否已經死亡。警方再於10月9日口頭確認，油塘浮屍身份是失蹤陳姓女童。

《蘋果》聯絡到多位與彥霖生前緊密聯絡的消息人士，包括生前好友，記者檢視其WhatsApp對話內容等資料，確認其好友關係。他們均對彥霖的死訊感到詫異，憂慮死因有可疑。綜合多個消息來源，彥霖生前多次單獨參加反修例示威，友人向《蘋果》出示6月12日的短訊對話，確認彥霖有參加6.12金鐘集會；另一位彥霖友人透露，曾於8月一次「和你塞」機場集會中見過她；另有看過尋人啟事的網民於連登討論區稱見過彥霖身穿「街坊裝」現身示威現場。
《蘋果》亦獲悉，彥霖是游泳健將，早年曾經參加跳水隊，大約3年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「佢有能力喺5米高台，跳入5米深泳池，再自己游上岸。」彥霖曾經就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示2016/17年度元朗區中學校際游泳比賽中，彥霖跟同校隊友一同奪得自由泳接力賽優異獎。

該則尋人啟事有懷疑是彥霖的母親及親友的兩個電話號碼，《蘋果》嘗試致電及以短訊聯絡，惟截稿前未獲回覆。
執業律師兼民主黨立法會議員涂謹申表示，有關事件會由死因裁判官決定如何調查。按正常程序，警方發現浮屍應盡力調查，但現時警方未必獲公眾信任，甚至是被懷疑對象之一。因此，涂認為家屬應向裁判官提出一些問題，指示警方回答。例如涉事少女曾否因反修例運動而被警方拘捕及何時釋放。涂又建議家屬主動着警方向死者身邊的朋友調查。

彥霖失蹤至警方發現浮屍期間，發生多宗示威及警民衝突。9月19日及20日早上都有中學生組人鏈，分佈在沙田及荃灣區；20日晚中環舉行「反對滙豐打壓工會」集會；21日下午至傍晚有光復屯門遊行、紀念7.21恐襲兩個月的元朗集會，均演變成警民衝突，警方多次施催淚彈及拘捕示威者。同晚深夜，將軍澳區PopCorn商場外有中年男子疑打人，防暴警到場發射海綿彈驅散，拘捕13歲男童及19歲青年，數百名街坊不滿並包圍將軍澳警署，警方22日凌晨約1時施發多枚催淚彈。

推

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

Push

你老母臭西

要驗屍報告，邊個驗屍
搵條友出嚟

「核彈」陳彥霖事件火化事件繞過死因庭 國家殺人兼非法處理屍體

push

極速火化...大陸做法

同大陸一樣

元朗...